朝鮮半島開戰？中國官媒：無中國允許不可能

朝鮮半島開戰？ 中國官媒：無中國允許不可能

2017/04/25 12:28 19553

北韓近日可能再度進行核子測試，而美國航母以及核子潛艦也將先後抵達朝鮮半島，難道朝鮮半島戰火真的一觸即發？對此，中共黨媒微信帳號「俠客島」今日發文指出，沒有中國的允許，朝鮮半島不可能開戰。

「俠客島」今日凌晨發布一則專家訪談文，討論近日緊張的朝鮮半島情勢。專家認為，雖然北韓與美國頻頻強勢放話，但開戰機會「非常小」，因為各方都沒有開戰意願。專家說，美國目前沒有戰爭動員的跡象，而南韓則是最不願意開戰，其次則是日本。分析指出，北韓只是希望透過恐嚇和美國展開談判，目的不是為了和美國開戰，「而在中國這裡，絕對不允許朝鮮半島打仗。換句話說，如果沒有中國的允許或默認的話，任何人都不能在朝鮮半島開戰，畢竟中國止戰止亂的能力還是非常強的。」

文中指出，中國對朝鮮半島的設定是：無核、不戰、不亂，而其中「無核」已經被視為最優先目標，但要讓平壤承諾「棄核」，美國與南韓也應付出相當代價，「但真正的問題是，我們看不到美國想和平解決、或者說真正解決問題的徵兆。如果一方面讓中國出力斡旋解決北韓核問題，另一方面又繼續推進薩德部署、對台軍售，中國能獲得什麼？」專家同時指出，北韓對中國有相當大的地緣政治利益，一旦放棄北韓，將對未來戰略布局有重大影響，而若美國不展示誠意，消除中國對此區域的戰略疑慮，朝鮮半島的問題恐怕很難解決。
（大陸中心／綜合外電報導）
中國官媒：無中國允許不可能[/url]

又關你事

你中國邊撚個？美國佬要聽你講？

xxx xxxxxxx

我諗意思係北韓要聽支那話
唔係老美

專家說，美國目前沒有戰爭動員的跡象，而南韓則是最不願意開戰，其次則是日本。分析指出，北韓只是希望透過恐嚇和美國展開談判，目的不是為了和美國開戰，「而在中國這裡，絕對不允許朝鮮半島打仗。換句話說，如果沒有中國的允許或默認的話，任何人都不能在朝鮮半島開戰，畢竟中國止戰止亂的能力還是非常強的。」

講真又錯唔哂,
土共唔放資源真係打條撚咩

紅字為笑點

侵: 打仗既野唔駛你支那教 我鍾意打就打吹咩

北泡有話比你管

沒有中國的允許 我都會照射佢

沒有得你的允許 我都會炸下去

小支那又出黎柒

除左南韓之後 諗唔到美國要問邊個國家

雜大大終於硬起來了，trumptrump就係等依刻

没有中國的允許 我都爆鑊佢

如果支那撑北泡
美帝玩野准南泡 台灣 日本有核武

北韓幾時有聽過支那話

人地講數你又黎搭爹 懶係大佬咁

關你屁事咩蚛蟈

打飛機大賽

警察打仗唔洗你教